\section{イベントグラフを用いた\\アプリケーション}

\begin{figure*}[t]
\begin{center}
\includegraphics[width=140mm]{timeline.pdf}
\caption{ニュース記事から生成されたタイムライン例}
\label{timeline}
\end{center}
\end{figure*}

本節では、これまで形態素や句を用いて構成していた事象を、
イベントグラフを用いることで容易に実装できた2つの応用例を示す。

%イベントに基づくテキスト構造化は、行為や事象を一つの単位として扱うテキスト解析への応用が考えられる。
%例として、タイムライン構築と因果関係解析が挙げられる。

\subsection{タイムライン構築}
長年に渡り蓄積されてきた大量のテキストの比較や集約、分析
を目的として、テキストの時間情報解析に関する様々な研究が行われている。
中でも、あるトピックに関してテキスト横断的に事象と時間情報を
対応付けたものはタイムラインと呼ばれ、情報集約の観点から
自動生成に関する研究が行われている\cite{minard-EtAl:2015:SemEval}。

これらの先行研究では述語を事象そのものと見なして扱うことが多いが、
タイムラインをアプリケーションとして考えると、
事象や行為の主体となるエンティティなども不可欠な情報である。
%この「いつ・何が起きた」という情報だけではユーザにとって
%不十分なものとなりがちである。
本稿で提案したイベントはこのような事象を一単位として扱うことを
目的としているため、この枠組みを用いることで図\ref{timeline} に示すような
ユーザが事象について理解・想像するに必要十分な情報を容易に
提示することが可能となる。

